(r吹捧ACO)港台疑帶頭假自僱 返工計日薪仲唔畀派卡片？

香港電台的網上視像新聞由公共事務及多媒體新聞組負責，自去年更要兼顧電視台每日新聞報道，但所增聘的人手，原來不少屬自僱人士。有前線採訪人員踢爆，該組目前有多達30人是以自僱形式受聘的「服務提供者」，他們工作時數時與工作性質與正式員工相若，卻未能享有有薪年假及勞工保險等僱員權益。工會質疑港台帶頭假自僱，為節省開支逃避僱主責任。

港台視像新聞組原本隸屬中文新聞部，去年改組為公共事務及多媒體新聞組，全職員工有25人，惟自接手亞視頻譜，需兼顧電視台新聞時段，員工工作量大增，近年聘用不少俗稱「cat II」的服務提供者，負責外出拍攝採訪、寫稿和剪輯等。該部門的cat II員工阿Sam（化名）指，部門目前有約30名cat II人士，其工作器材如攝影機等和電腦等均由港台提供，工作範圍及工時與全職員工相若，卻以日薪計算酬勞。惟因他們非正式員工，只是自僱人士，故無勞保、強積金和有薪假等僱員權益。

全世界一齊做ACO, YOYOYO!!